《鏗鏘集》再揭多次來回雞地 白衣人7.21持棍 疑似便衣警扮盲

節錄

《鏗鏘集》再揭多次來回雞地
白衣人7.21持棍 疑似便衣警扮盲

持棍男子從疑似便衣警員身邊經過時未有被截查。《鏗鏘集》片段截圖
(motherlode)

【誰主真相】

【本報訊】元朗7.21白衣人無差別打人事件發生至今近一年，僅7人被控以暴動罪或有意圖傷人罪等。港台周一晚播出電視節目《鏗鏘集》揭露更多7.21襲擊細節，包括有施襲者穿上懷疑與鄉委會有關的衣服、在鳳攸北街（俗稱雞地）接載白衣人車輛的登記車主為鄉委會人士，更有商戶從閉路電視看到，懷疑有手持委任證的便衣警員多次在白衣人聚集的鳳攸北街徘徊，卻完全沒有作出任何行動。

《鏗鏘集》以「7.21誰。。。。。。。。。。。。。鐵站月台。蘇先生質疑「相似性咁大，之間有無關係？監警會報告完全無提及」，更沒想到首次「認人」的程序要在節目中進行，「警察係做唔到？定唔做？」

疑似便衣警無截查持棍者

7.21傍晚曾有手持疑似委任證（箭嘴示）的男子行經鳳攸北街十數次。
(motherlode)

有施襲者穿着的上衣，背面印有與厦村鄉鄉事委員會標誌十分相似的紅色標誌。《鏗鏘集》片段截圖
(motherlode)

T恤背印疑似鄉委會標誌

節目亦揭示，有在西鐵站內持棍打人的白衣人，身穿寫上「厦溪」兩字的T恤，背面印有一個與厦村鄉鄉事委員會標誌十分相似的紅色標誌，該批人士亦被發現在較早前錄影的網上片段中，曾在厦村鄉的停車場聚集。記者向厦村鄉村長兼厦溪會主席鄧錦輝查詢，他則稱「我都唔知咩人，人哋有權着呢啲衫」，又稱事發當日他不在村內，並指停車場不收費亦不設閘門，「可能知道我呢個廣場空曠，借地方聚集囉」，更大聲疾呼事件與他無關。記者亦向厦村鄉鄉事委員會鄧勵東查詢，是否有派人參與7.21事件，對方稱「係與唔係由警方決定，如果有犯事，由警方處理」，質疑所謂相片亦可以是冒認。

另外，多架車輛當晚在鳳攸北街曾接載白衣人到場，經車牌查冊後，。。。。。。。。

。。。。。。。。。。即使身旁有持棍人士經過，亦未有作出任何行動，不過片段未能完全證實該證件是否警員委任證。

僅7人被控 元朗指揮官避談

記者在區議會向元朗區指揮官何鎮宗查詢時，他稱「我comment（評論）唔到，。。。。。。。。。

節目亦訪問了7.21當晚曾與白衣人握。。。。。。。。。。。。